\documentclass[polish]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}

\title{Dokument projektowy "Flying Hamsters"}

\author{Michał Kaźmierowski, Karolina Pawlikowska, Krzysztof Piecuch}

\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{Wstęp}

Dokument opisuje grę "Flying Hamsters" realizowaną jako projekt zaliczeniowy z Inżynierii Programowania.

\section{Target}

Odbiorcami naszej gry są wszyscy odczuwający potrzebę zabicia czasu użytkownicy smartfonów z systemem Android. Gra jest przeznaczona dla osób nie będących obrońcami praw zwierząt, lubiących gry typu "Temple Run", których celem jest zdobywanie ulepszeń i osiąganie poprzez to coraz lepszych wyników.

\section{Założenia projektowe}

Zakładamy, że typowy użytkownik będzie grał we "Flying Hamsters" czekając na autobus czy metro, podczas przerw lub nudnych wykładów, dlatego pojedyncza rozgrywka ma być krótka i dynamiczna oraz mimo pewnej powtarzalności ciekawa. Chcemy aby system ulepszeń sprawiał, że użytkownik nie zostawi gry po pierwszej rozgrywce, lecz będzie grał dalej próbując osiagnąć jak najlepszy wynik. Dla urozmaicenia wprowadzimy także aktualizowane z czasem oraz podczas różnych okazji nowe skórki i przedmioty. Interfejs w języku angielskim.

\section{Założenia techniczne}

Gra jest przeznaczona na smartfony z systemem Android. Minimalna wymagana wersja systemu to Android 3.0. Gra będzie działać na wszystkich urządzeniach z tą i nowszymi wersjami.

\section{Struktura aplikacji}

Gra będzie się składała z następujących modułów interakcji z użytkownikiem:
\begin{itemize}
\item Menu główne - można z niego przejść do nowej rozgrywki, ekranu z wyborem ulepszeń, ekranu z wyborem skórek, listy wyzwań, statystyk, strony internetowej dr Tomasza Kazany.
\item Gra - interaktywna plansza, składająca się z 4 planów, pierwsze dwa stanowią główny element rozgrywki, dwa pozostałe są kustomizowalnym tłem. Na pierwszym planie znajduje się przycisk do uruchomienia rakiety oraz wskaźnik zużycia paliwa. Na drugim mamy kołowrotek, chomika oraz latające śmieci (nie wszystkie elementy sa widoczne w tym samym czasie). Gracz steruje zachowaniami chomika dotykając odpowiednich elementów planszy.
\item Lista wyzwań - jest to ekran pokazujący jakie osiągnięcia użytkownik zaliczył a jakie jeszcze na niego czekają oraz jakich może się spodziewać za nie nagród.
\item Ekran z wyborem ulepszeń - pozwala za zebrane coiny (będące jednym z rodzajów latających śmieci) wykupić ulepszenia, np. rakieta zużywa mniej paliwa, chomik odbija się wyżej.
\item Ekran z wyborem skórek - ukańczając konkretne zadania można w ramach nagrody otrzymać nowe skórki (wygląd graficzny) dla niektórych elementów gry - np. chomika, kołowrotka; w tym miejscu można wybrać, której skróki będziemy używać, dla konkretnego elementu.
\item Statystyki - ekran z wypisanymi najlepszymi wynikami w kilku kategoriach.
\end{itemize}

\section{Opis rozgrywki}

Po rozpoczęciu rozgrywki gracz widzi z lewej strony ekranu kołowrotek oraz odpoczywającego w nim chomika. Przesuwając palcem po kołowrotku od góry do dołu po jego prawej stronie uzytkownik rozkręca go oraz zmusza chomika do biegu. W dowolnym momencie może zatrzymać kołowrotek podwójnym kliknięciem na niego. Wtedy w zależności od pozycji w jakiej znajdował się chomik oraz jego prędkości wypada on z kołowrotka i szybuje po planszy. Gdy chomik doleci na skraj ekranu kołowrotek przesuwa się w lewo aż zniknie. Ekran pokazuje otoczenie dookoła chomika tak by ten znajdował się w centrum. Zadaniem gracza jest takie prowadzenie chomika, aby zebrał jak najwięcej latających śmieci (coinów, paliwa) oraz wykonał jakieś wyzwanie (np. poleciał dalej niż 50 metrów). Gracz poprzez przytrzymanie ikonki rakiety w prawym dolnym rogu może uruchomić chomikowi odrzutowy napęd, który tak długo jak nie zużyje całego paliwa sprawia, że chomik leci równolegle do powierzchni ziemi (nie opada). Po zetknięciu z ziemią, jeśli chomik ma wystarczająco dużo energii może się odbić i lecieć dalej.
Gra kończy się, gdy chomikowi brakuje juz energii do odbić (są tutaj zastosowane podstawowe prawa fizyki).

\section{Wyzwania}

Wyzwania są opisem tego, co trzeba zrobić podczas rozgrywki, aby otrzymać pewną nagrodę. Np. aby otrzymać skórkę chomika syryjskiego trzeba odbić się dokładnie 10 razy, a aby dostać tęczowy kołowrotek trzeba przelecieć 66 metrów. Każde wyzwanie można wykonać tylko raz.

\section{Ulepszenia}

Ulepszenia to możliwe do zdobycia ułatwienia rozgrywki. Można je otrzymać wydając zdobyte podczas rozgrywki coiny. Każde ulepszenia ma kilka etapów - trzeba je odblokowywać po kolei. Np. ulepszenie rakiety: 1. etap - napęd zużywa 10\% mniej paliwa, 2. etap - 20\% mniej paliwa, 3. etap 30\% mniej paliwa.

\section{Latające śmieci}

Czyli coiny i paliwo. Coiny są walutą gry - można za nie wykupić ulepszenia i niektóre skórki. Paliwo pozwala uruchomić na pewien czas napęd rakietowy chomika - umożliwia to dokładniejsze sterowanie. Można zebrać ograniczoną ilość paliwa bez zużywania go - zbiornik na nie nie jest nieskończony. Powyżej tej ilości zbieranie paliwa nic nie zmienia.

\section{Statystyki}

Ekran przedstawiający osiągnięcia gracza w kilku kategoriach:
\begin{itemize}
\item Najdłuższy lot
\item Najwięcej odbić
\item Najwięcej coinów
\end{itemize}

\section{Podsumowanie}

"Flying Hamsters" ma być niewymagającą grą o prostych zasadach i przyjemnej rozgrywce dla osób w każdym wieku, lubiących wyzwania i chomiki.




\end{document}